\chapter{CƠ SỞ LÝ THUYẾT}
\section{Vuejs}
\subsection{Khái niệm}
    Vue là một framework được viết bằng Javascript dùng để thiết kế giao diện người dùng (Giống như React, Angular). Không giống như các Framework khác, VueJS chỉ tập trung vào phần giao diện người dùng (view) nên hoàn toàn có thể tích vào project một cách đơn giản tương tự như jQuery.
    \begin{figure}[!htp]
    	\centering
    	\includegraphics[scale=0.3]{Image/Vuejs.png}
    	\caption{Logo Vuejs}
    	\label{sd1}
	\end{figure}
\subsection{Lịch sử ra đời}
    Vue đã được tạo ra và phát triển bởi Evan You khi ông đang làm kỹ sư tại công ty Google. Lúc Evan đang sử dụng Angular cho một số dự án khác thì đã có phát biểu rằng: “Điều gì sẽ xảy ra như trích một phần mà mình thích về Angular rồi xây dựng thêm một cái gì đó nhẹ nhàng hơn mà không cần phải chú ý đến những khái niệm bổ sung”. Đây là phát biểu được xem là bước đệm giúp cho Vue đã và đang có mặt tại thời điểm hiện tại.
    
    Vue đã được phát hành vào đầu năm 2014 và dự án này đã được tăng tải lên HackerNew, Echo Js ngay trong ngày đầu tiên ra mắt. 
\subsection{Tại sao nên sử dụng Vuejs}
    \begin{itemize}
        \item Vue không cần sử dụng build tool quá phức tạp mới có thể xây dựng ứng dụng, ta chỉ cần khai báo một script là có thể phát triển một ứng dụng bằng Vue.
        \item Vue có thể tạo cấu trúc project nhanh chóng hơn nhờ vào command line interface.
        \item Vue sở hữu một hệ sinh thái vững chắc nên có thể cung cấp một số add-ons rất hữu ích cho việc xây dựng một ứng dụng fontend điển hình nhất. Nó có thể bao gồm: vue-router, vuex, vue-test-utils, vue-dev-tools, vue-cli,… 
        \item Core Vue sở hữu tính năng tối thiểu bởi khả năng tập trung vào việc render giao diện cho người dùng và các tương tác của nó, giúp loại bỏ được các tính năng không cần thiết ra khỏi thư viện trong lõi Vue.js và đảm bảo cho framework nhỏ gọn hơn.
    \end{itemize}
\subsection{Ưu điểm}
    \begin{itemize}
        \item Trang web nhẹ, tốc độ xử lý cực nhanh bởi được Render, xử lý bằng Javascript.
        \item Đơn giản, dễ học và dễ áp dụng trong các dự án.
        \item Có khả năng xử lý các render thuộc server thành file Js tĩnh.
        \item Dung lượng tải thấp, giúp tốc độ tải trang nhanh hơn.
        \item Kho thư viện lớn, hỗ trợ xây dựng giao diện một cách nhanh chóng, hoàn hảo.
    \end{itemize}
\subsection{Nhược điểm}
    Việc tối ưu hóa công cụ tìm kiếm - SEO trên các công cụ tìm kiếm (Chẳng hạn như Google) lại khó khăn hơn so với các website xây dựng bằng các framework khác. Ngoải ra, API của bạn phải đủ nhanh để Google có thể quét.

\section{Flask}
\subsection{Khái niệm}
    Flask là một framework web của Python, còn được coi là một microframework bởi nó không yêu cầu các công cụ hoặc thư viện cụ thể. Công cụ này có dung lượng khá nhẹ nhưng lại rất linh hoạt trong công dụng.
    
    Flask được ứng dụng trong thiết kế website đơn giản và tạo lập các ứng dụng cho những trang web lớn và phức tạp. 
    
    Flask được phát triển bởi Armin Ronacher, người dẫn đầu một nhóm những người đam mê Python quốc tế có tên là Poocco. Flask dựa trên bộ công cụ Werkzeg WSGI và template engine Jinja2. Cả hai đều là các dự án của Pocco.
     \begin{figure}[!htp]
    	\centering
    	\includegraphics[scale=0.5]{Image/flask.png}
    	\caption{Logo Flask}
    	\label{sd1}
	\end{figure}
\subsection{Các tính năng cơ bản của Flask}
    Flask có những tính năng cơ bản như sau:
    \begin{itemize}
        \item Phát triển trình gỡ lỗi.
        \item Hỗ trợ kiểm thử đơn vị.
        \item Hỗ trợ bảo mật cho cookie.
        \item Có khả năng tương thích với các công cụ nhờ vào Google.
        \item Hỗ trợ xử lý HTTP request.
        \item API độc đáo và mạch lạc.
        \item Thiết kế gọn nhẹ và sở hữu tính modular.
    \end{itemize}
\subsection{Ưu điểm của Flask}
    \begin{itemize}
        \item Siêu nhỏ nhẹ, là một công cụ tối giản.
        \item Tốc độ hoạt động cực nhanh.
        \item Có khả năng hỗ trợ NoQuery.
        \item Mang lại khả năng kết nối với các tiện ích mở rộng bởi không có ORM.
        \item Ngăn chặn các rủi ro về bảo mật khi lập trình web do ít phụ thuộc vào bên thứ ba.
        \item Trình duyệt được nhúng sẵn trình gỡ rối.
    \end{itemize}
\subsection{Nhược điểm của Flask}
     Lập trình viên cần tự gọi tiện ích mở rộng nếu có nhu cầu hoặc thực hiện lượng công việc nhiều hơn.
 
\section{MariaDB}
\subsection{Khái niệm}
    MariaDB là hệ quản trị cơ sở dữ liệu miễn phí được phát triển từ hệ quản trị cơ sở dữ liệu mã nguồn mở MySQL.
    
    MariaDB được Michael “Monty” Widenius, developer hàng đầu của MySQL dẫn dắt và phát triển.
    
    \begin{figure}[!htp]
    	\centering
    	\includegraphics[scale=1]{Image/mariadb.png}
    	\caption{Logo MariaDB}
    	\label{sd1}
	\end{figure}
\subsection{MySQL là gì?}
    MySQL là một hệ thống quản trị cơ sở dữ liệu mã nguồn mở (gọi tắt là RDBMS) hoạt động theo mô hình client-server.
    
    MySQL quản lý dữ liệu thông qua các cơ sở dữ liệu. Mỗi cơ sở dữ liệu có thể có nhiều bảng quan hệ chứa dữ liệu.
\subsection{Lịch sử của MariaDB}
    Nền móng cơ sở đầu tiên của MariaDB được phát triển bởi “trụ cột” của MySQL AB là Michael “Monty” Widenius. Năm 2008, sau khi Sun mua lại MySQL AB, Michael “Monty” Widenius rời khỏi MySQL AB và tiếp tục phát triển một hệ cơ sở quản trị mới của mình.
    
    Đầu năm 2009, Michael cùng với 1 vài đồng nghiệp khác bắt đầu tiến hành dự án chuyên sâu về công cụ lưu trữ MySQL, sau này trở thành MariaDB. Tên gọi MariaDB được đặt tên theo tên con gái út của Widenius – Maria. Sau nhiều lần nâng cấp và phát triển, hiện tại MariaDB đã ra mắt phiên bản mới nhất là MariaDB 10.1.
\subsection{Ưu điểm của MariaDB}
    \begin{itemize}
        \item Sử dụng mã nguồn mở và hoàn toàn miễn phí.
        \item Khắc phục những hạn chế của MySQL.
        \item Kết hợp cả SQL và NoSQL.
        \item Thêm nhiều Engine hơn: Ngoài các storage engines cơ bản như MyISAM, BLACKHOLE, CSV, MEMORY, ARCHIVE, MERGE; MariaDB còn phát triển thêm các storage engines khác bao gồm: Aria, XtraDB, FederatedX, OQGRAPH, SphinxSE, IBM DB2I, Spider, PBXT,…
        \item Hỗ trợ tiếng việt.
    \end{itemize}